# Требования

При любых событиях, как ***возможно***, так и ***явно*** изменяющих данные необходимо задавать вопрос - а возможно ли это сделать? Вопрос должен быть адресован общему сервису, сервис должен выдавать в ответ не только разрешение, но и в случае запрета расширенную информацию о его (запрета) причинах.

В случае доступности объекта для редактирования система должна уведомить сервис о своих намерениях заблокировать объект на редактирование, с указание системы, пользователя, выполняемого действия. На конечных системах учесть, что не всякое открытие например формы подразумевает возможность изменения данных - форма может открываться и режиме ТолькоПросмотр. Сервис отвечает успехом наложения блокировки.

Сервис должен иметь настройку длительности "висящей" блокировки. 